請維護鄭月娥尊嚴 - 古德明

請維護鄭月娥尊嚴 - 古德明

香港長官鄭月娥暫停《逃犯條例》修訂，未息公憤，大規模抗議遊行、零星的民變等，接二連三。於是這位六十多歲婆婆，平日熱中出席各式各樣酒會與典禮，踩着三寸高跟鞋展示襲襲不同的名貴旗袍，現在卻只能日夜困守深宮，連二十國集團領袖會議都不得出席，無緣沾習近平雨露，這無疑是她所謂「官員不能接受的屈辱」。

新香港政府新聞處因致函多家公營機構，着他們就《逃犯條例》爭議諸事，支持政府，「維護鄭月娥行政長官的尊嚴」。長官的尊嚴原來不在於民眾由衷的愛戴，而要靠督促群下發聲明支持，那新中國風情簡直濃於矮嘴茅臺酒。

一九九五年，港督彭定康到一家餅店吃蛋撻，從此店家生意滔滔，其蛋撻至今還帶蔽芾甘棠之味；一九九七年之後，彭定康每次來港，都獲市民夾道歡迎，這是港人解道的統治者尊嚴。現在，誰家商店想破產，就以鄭月娥作招徠吧。她甚至在「神聖」的七一升旗禮上，都不敢接近公眾，典禮前三天就出動黑警，在禮場四周布防，封街鎖巷，這是他們解道的統治者尊嚴。

清朝詩人施建烈曾出席宴會，指着一隻蒼蠅，嘲諷座上一個頭戴紅頂的貴官：「若（你）腹肥腦滿，戴紅頂，儼如二品大員，然腹中所儲，只有穢物。」那貴官大慚而去（《清稗類鈔．譏諷類》）。鄭月娥那頂官帽夠紅了，但以其腹中所儲，而求尊嚴，孟子曰：「猶緣木而求魚也。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
全裸監督 (邁克)

下一則
下一則
「感性的人」 (尊子)